\section{SVSU2022 level1}
\begin{questions}
	\question 考虑方程$p(x): ax^2 + bx + c=0$，其系数$a$，$b$和$c$都是非零的，并且每个系数都满足从方程$p(x)$
	中移除包含该系数的项后得到的方程；例如，系数$b$是方程 $ax^2+c=0$的一个解。求方程$p(x)$
	所有解的和是多少？

	\begin{oneparchoices}
		\CorrectChoice 总是 1 \choice 总是 -1 \choice 总是 2 \choice 1 或者 -1 \choice 1 或者 2
	\end{oneparchoices}
	\begin{solution}
		方程$p(x)$的两个解分别为$\displaystyle x_1, x_2 = \frac{-b \pm \sqrt{b^2 - 4ac}}{2a}$，则$\displaystyle x_1 +
			x_2 = -\frac{b}{a}$\\
		由题意得
		\begin{align}
			ac^2  + bc & = 0 \label{\thequestion:1} \\
			ab^2  + c  & = 0 \label{\thequestion:2} \\
			ab    + c  & = 0 \label{\thequestion:3}
		\end{align}
		由式(\ref{\thequestion:2}) 和(\ref{\thequestion:3})得$b=1$和$a+c=0$，代入(\ref{\thequestion:1})得：
		\begin{equation}
			a(-a) -a  = 0
		\end{equation}

		则$a=-1$或$a=0$，因为题目中$a \ne 0$，所以$a=-1$，则$\displaystyle x_1 + x_2 = -\frac{b}{a}=1$
	\end{solution}
\end{questions}
\section{SVSU2022 level2}
\subsection{}
求
$\displaystyle\sum_{k=0}^{2022}\frac{2022!\cdot (-1)^k2^k}{k! \cdot (2022-k)!}$
的值

\subsection*{解：}
\begin{enumerate}
	\item 利用二项式定理$\displaystyle(x+y)^n = \sum_{k=0}^{n}\binom{n}{k}x^ky^{n-k}$
	      \begin{align}
		      \sum_{k=0}^{2022}\frac{2022!\cdot(-1)^k2^k}{k!\cdot(2022-k)!} & = \sum_{k=0}^{2022}\frac{2022!}{k!\cdot
		      (2022-k)!}(-2)^k                                                                                        \\
		                                                                    & =
		      \sum_{k=0}^{2022}\binom{2022}{k}(-2)^k\cdot 1^{2022-k}                                                  \\
		                                                                    & = (1-2)^{2022}                          \\
		                                                                    & = 1
	      \end{align}
\end{enumerate}

\subsection{}
求$(\sqrt[4]{27} + \sqrt{3} + \sqrt[4]{3} + 1)^2$
\subsection*{解：}
\begin{enumerate}
	\item 设$\displaystyle x=3^{\frac{1}{4}}$，则
	      \begin{align}
		      (\sqrt[4]{27} + \sqrt{3} + \sqrt[4]{3} + 1)^2 & = (x^3 + x^2 + x + 1)^2                     \\
		                                                    & = [x^2(x+1) + (x+1)]^2                      \\
		                                                    & = (x^2 + 1)^2(x+1)^2                        \\
		                                                    & = \frac{(x^2 + 1)^2(x+1)^2(x-1)^2}{(x-1)^2} \\
		                                                    & = \frac{(x^4 - 1)^2}{(x-1)^2}
	      \end{align}
	\item 将$x=\sqrt[4]{3}$代入得：
	      \begin{align}
		      \frac{(x^4 - 1)^2}{(x-1)^2} & = \frac{4}{(x-1)^2}                     \\
		                                  & = \frac{4}{x^2 - 2x + 1}                \\
		                                  & = \frac{4}{\sqrt{3} - 2\sqrt[4]{3} + 1}
	      \end{align}
\end{enumerate}
